<!--
  ~ Copyright (c) 2018 by siggel <siggel-apps@gmx.de>
  ~
  ~     This file is part of Coordinate Joker.
  ~
  ~     Coordinate Joker is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~     it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~     the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~     (at your option) any later version.
  ~
  ~     Coordinate Joker is distributed in the hope that it will be useful,
  ~     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~     GNU General Public License for more details.
  ~
  ~     You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~     along with Coordinate Joker.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources>
    <string name="string_help">
        <![CDATA[
        <h1>Generelle Funktion</h1>
        <p>
        Die Benutzung von Coordinate Joker ist hoffentlich einigermaßen selbsterklärend:
        </p>
        <p>
        <b>1. Koordinaten</b> eingeben,<br>
        <b>2. ggf. Projektion</b> eingeben (Einheit Meter oder feet beachten!), sonst Distanz und Winkel 0,<br>
        <b>3. Wertebereich</b> für x eingeben und<br>
        <b>4. </b>mit \"<b>Ansehen</b>\" oder \"Senden\" an die gewünschte App schicken.<br>
        </p>
        <h2>Formeleingabe</h2>
        <p>
        Bei der Eingabe der Formeln gibt es allerdings folgendes zu beachten: Coordinate Joker
        ersetzt den Wert x in den Formeln mit den gewünschten Werten. Dabei muss sich eine
        mathematisch korrekte Formel oder Zahl ergeben. Darum funktioniert zwar eine Angabe in der
        Form
        <b><font color=\"green\">12.3x5</font></b>
        für positive x, aber eine Angabe in der Form
        <b><font color=\"red\">12.3(4+x)5</font></b>
        leider nicht. Genaugenommen sind die Geocaching-Minuten eine Dezimalzahl mit drei
        Nachkommastellen:
        1*10 + 2*1 + 3*0.1 + (4+x)*0.01 + 5*0.001.
        Du könntest die Formel also z.B. so schreiben, damit Coordinate Joker sie lösen kann:
        <b><font color=\"green\">12.305 + (4+x)*0.01</font></b>.
        Neben den 4 Grundrechenarten unterstützt Coordinate Joker folgende mathematische
        Operationen: <br>
        y^z: Exponentialfunktion <br>
        y%z: Modulo-Operation <br>
        abs(y): Betrag <br>
        acos(y): Arcuscosinus <br>
        asin(y): Arcussinus <br>
        atan(y): Arcustangens <br>
        cbrt(y): 3. Wurzel <br>
        ceil(y): Nächst höhere Ganzzahl <br>
        cos(y): Cosinus <br>
        cosh(y): Cosinus hyperbolicus <br>
        exp(y): Exponentialfunktion (Basis e) <br>
        floor(y): Nächst niedrigere Ganzzahl <br>
        log(y): natürlicher Logarithmus (Basis e) <br>
        log10(y): dekadischer Logarithmus (Basis 10) <br>
        log2(y): binärer Logarithmus (Basis 2) <br>
        sin(y): Sinus <br>
        sinh(y): Sinus hyperbolicus <br>
        sqrt(y): Wurzel <br>
        tan(y): Tangens <br>
        tanh(y): Tangens hyperbolicus <br>
        </p>
        <h2>Löschen</h2>
        <p>
        Mit \"Löschen\" können die Zeilen zur Formeleingabe gelöscht werden. Dabei wird die Projektion
        auf 0 und Einheit Meter zurückgesetzt. Der Wertebereich wird auf 0 bis 9 voreingestellt.
        </p>
        <h1>Exportformate</h1>
        <p>
        In den Einstellungen kann das Exportformat festgelegt werden. Es
        stehen unterschiedliche Alternativen zur Verfügung (gpx, kml, kmz, sofortige Darstellung
        oder Versand).
        <h2>Einstellung für Locus Map</h2>
        <p>
        <b>Alle Einstellungen \"ein\".</b>
        </p>
        <p>
        Die Grundeinstellung (alle Einstellungen \"ein\") erzeugt die Wegpunkte im kmz-Format inkl.
        eigenem Marker-Icon und sendet dieses direkt zur Darstellung an Apps, die dieses Format
        unterstützen. Es wird empfohlen, die Wegpunkte beim Import in Locus in einen eigenen Ordner
        abzulegen, der nur für diese Zwecke verwendet wird. So können sie leicht ein/ausgeblendet
        werden.
        </p>
        <h2>Einstellungen für c:geo</h2>
        <p>
        <b>Alle Einstellungen \"aus\".</b>
        </p>
        <p>
        Für c:geo empfiehlt sich die Verwendung des gpx-Formats (erste Einstellung \"aus\"). Außerdem
        empfängt c:geo dieses Format derzeit nicht direkt, kann es aber als Datei öffnen. Somit muss
        \"aus\" für die sofortige Darstellung gewählt werden und die resultierenden gpx-Daten mit
        einem Datei-Explorer (z.B. in den Downloads) abgespeichert werden, um diese Datei dann mit
        c:geo zu öffnen. Auch hier empfiehlt sich der Import in eine eigens dafür angelegte Liste.
        </p>
        <p>
        Anmerkung: Coordinate Joker soll bewusst ohne jegliche Android-Rechte auskommen und
        speichert daher nicht selbst in den Download- oder andere Ordner. Stattdessen gibt es den
        aufgerufenen Apps Zugriff auf die selbst erzeugte Datei.
        </p>
        <h1>Warnungen und Fehler</h1>
        <h2>Formelfehler</h2>
        <p>
        Wenn eine eingegebene Formel nicht ausgewertet werden kann, wird dies als Fehler angezeigt
        und kein Ergebnis erzeugt.
        Es kann aber auch passieren, dass einige x-Werte gültige Koordinaten ergeben, andere
        ungültige. In diesem Fall erfolgt eine Warnung, dass weniger Punkte als gewünscht berechnet
        werden konnten. Die gültigen Teilergebnisse werden trotzdem zur Darstellung gesendet.
        </p>
        <h2>Exportprobleme</h2>
        <p>
        Je nach Einstellung verschickt Coordinate Joker die resultierenden Wegpunkte als gpx, kml
        oder kmz and andere Apps zur Darstellung. Android bietet dann die jeweiligen Apps an, die
        diese Formate verarbeiten können. Somit hängt es einerseits von den installierten Apps,
        andererseits vom gewählten Ausgabeformat ab, welche Apps angeboten werden. Es kann also
        durchaus sein, dass die favorisierte App nicht angeboten wird, wenn sie das eingestellte
        Format nicht unterstützt oder aber die direkte Anzeige des Formats nicht beherrscht, sondern
        die Wegpunkte aus einer Datei lesen möchte. Es kann sogar passieren, dass Android überhaupt
        keine geeignete App findet, in diesem Fall würde eine Fehlermeldung darüber informieren. In
        all diesen Fällen sollten andere Einstellungen versucht werden, um eine Lösung zu finden.
        Das Vorgehen wie weiter oben für c:geo beschrieben, sollte eigentlich immer funktionieren.
        </p>
        <p>
        Ein weiteres häufiges Problem ist, dass Android sich evtl. die getätigte Auswahl einer App
        gemerkt hat und danach keine anderen Auswahlmöglichkeiten mehr anbietet, damit man dies
        nicht wieder und wieder tun muss. Wenn trotzdem eine andere App ausgewählt werden soll, muss
        die Einstellung in Android zurückgesetzt werden. Das genau Vorgehen variiert für
        unterschiedliche Android-Versionen und Varianten.
        </p>
        ]]>
    </string>
</resources>
