<!--
  ~ Copyright (c) 2018 by siggel <siggel-apps@gmx.de>
  ~
  ~     This file is part of Coordinate Joker.
  ~
  ~     Coordinate Joker is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~     it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~     the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~     (at your option) any later version.
  ~
  ~     Coordinate Joker is distributed in the hope that it will be useful,
  ~     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~     GNU General Public License for more details.
  ~
  ~     You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~     along with Coordinate Joker.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources>
    <string name="string_terms_of_service">
        <![CDATA[
        <p>Durch die Nutzung dieser App erklärst Du Dich mit nachfolgenden Nutzungsbedingungen einverstanden:</p>
        <p>Alle Urheber- und anderen Rechte zum Schutze geistigen Eigentums dieser App liegen bei mir. Die Verwendung von Teilen des Locus Maps Logos erfolgt mit Erlaubnis von ASAMM software sro. Ich stimme der Wiedergabe aller Inhalte zum Zwecke der Präsentation dieser App zu, widerspreche aber der Nutzung des App-Namens und/oder des Icons für andere Apps oder sonstige Software-Anwendungen.</p>
        <p>Diese App enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte ich keinen Einfluss haben. Deshalb kann ich für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden ich derartige Links umgehend entfernen.</p>
        ]]>
    </string>
</resources>
